Краткое описание

  index.php - класс для работы сервиса

  data.php - файл для приема данных

  import.php - перенос данных в БД

  export.php - выборка данных за указанную дату

  save.php - сохранение данных в файл 

  delete.php - удаление данных из БД

  setup.php - установка сервиса (создание путей, добавление таблиц в БД)

  test.php - файл для тестирвоания

  work.php - фоновое выполнение задач

- - - - - - - - - 

Запуск сервиса

1. Загрузить из репозитория файлы на сервер
2. Создать базу данных
3. в файле index.php

  заполнить данные для работы с БД
    $localhost = ''; // localhost или IP сервера БД 
    $db_user = '';  // имя пользователя
    $db_password = ''; // пароль пользователя
    $db_name = ''; // имя базы данных
    $table_log = 'log'; // таблица

  при необходимости можно отредактировать ключи, по которым будет вестись работа

    $game_time = 'game_time'; // игровое время события в формате Unix time
    $game_user_id = 'user_id'; // ID игрока в Facebook (integer)
    $game_device_id = 'device_id'; // платформа устройства string (iPad, iPhone)
    $game_device_type = 'device_type'; // ID устройства (string, 64 символа)
    $enum = ['1' => 'ipad','2' => 'iphone']; // допустимые значения платформ устройств

4. Запустить файл setup.php

5. Настроить worker или крон на выполнение заданий, не чаще одной минуты:
  import.php
  save.php
  delete.php
  
  если через CRON // */1 * * * * cd/ПУТЬ && usr/bin/php -f import.php 

6. Сервис готов к работе

- - - - - - - - - 

Тестирование

1. Для имитации запросов к сервису
    /test.php?type=create&row=КОЛ-ВО_СТРОК (максимум 100000)
    
    можно запустить мультипоточно 10 раз с указанием создания, к примеру 10 строк, таким образом будет сделано 100 запросов

2. Для переноса данных в БД
    /test.php?type=import

- - - - - - - - -

Экспорт данных

1. Для выборки данных на дату
  /export.php?date=YYY-MM-DD

  где YYYY-MM-DD - дата в формате, пример 2017-09-22

2. После обращения появится сообщение о начале подготовки

3. По мере подготовки будут разные статусы подготовки

4. В конечно итоге появится ссылка на файл

- - - - - - - - -

Работа с сервисом

1. Необходимо отправить POST-запрос с параметрами

    на адрес: ИМЯ_САЙТ/data.php 

    обязательные параметры:
      game_time // игровое время события в формате Unix time
      user_id // ID игрока в Facebook (integer)
      device_id // платформа устройства string ДОПУСКАЮТСЯ ТОЛЬКО ЗНАЧЕНИЯ: iPad, iPhone
      device_type // ID устройства (string, 64 символа)

    * в запросе могут содержаться дополнительные параметры, они будут отфильтрованы  

2. После обработки данных будет ответ в формате JSON с параметрами STATUS и MESSAGE, пример ответа:
    
    - при успешной записи данных: {"status":true,"message":"data saved"}
    
    - при ошибке: {"status":false,"message":"error to save data"}
    
- - - - - - - - -